<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Linux = 'ed'</title><link href="http://drpaneas.github.io/testblog/" rel="alternate"></link><link href="http://drpaneas.github.io/testblog/feeds/editorial.atom.xml" rel="self"></link><id>http://drpaneas.github.io/testblog/</id><updated>2015-01-17T04:41:00+02:00</updated><entry><title>Ο επιμένων νικά!</title><link href="http://drpaneas.github.io/testblog/o-epimenon-nika" rel="alternate"></link><updated>2015-01-17T04:41:00+02:00</updated><author><name>Πανος Γεωργιαδης</name></author><id>tag:drpaneas.github.io,2015-01-17:testblog/o-epimenon-nika</id><summary type="html">&lt;p&gt;Η ώρα είναι 4:09, ξημερώματα και βρίσκομαι στην Γερμανία. Η Αλεξάνδρα κοιμάται δίπλα στο δωμάτιο και εγώ βρίσκομαι στο σαλόνι γράφοντας αυτό το άρθρο στον &lt;code&gt;vim&lt;/code&gt;. Από κάτω ακούγονται διάφοροι &lt;em&gt;μεθυσμένοι&lt;/em&gt; Γερμανοί, καθώς υπάρχει ένα μπαρ που ανοίγει σχετικά αργά. Βλέπετε, αύριο (&lt;em&gt;δηλαδή σήμερα&lt;/em&gt;) είναι Σάββατο, οπότε του &lt;em&gt;δίνουν και καταλαβαίνει&lt;/em&gt;. Τέλος πάντων, το ερώτημα είναι γιατί &amp;#8230; Γιατί δεν&amp;nbsp;κοιμάμαι;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Πρόβλημα στο&amp;nbsp;Fritzbox&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Η σύνδεση που έχω στο Internet είναι &lt;span class="caps"&gt;VDSL&lt;/span&gt; 50, με πάροχο την &lt;a href="http://1und1.de"&gt;1-und-1&lt;/a&gt;, η οποία είναι θυγατρική της Deutsche Telekom. Το Router που μου έδωσαν είναι ένα &lt;strong&gt;Fritz!Box 7362 &lt;span class="caps"&gt;SL&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;, το οποίο κανονικά στοιχίζει περίπου &lt;a href="http://www.amazon.de/Fritz-Box-7362SL-FritzBox-7362/dp/B00G472F6K"&gt;125 Ευρώ&lt;/a&gt; στο Amazon. Γενικά είμαι πολύ ευχαριστημένος από το Internet εδώ. Το μόνο μου πρόβλημα είναι ότι το Macbook δεν δουλεύει καλά με τον driver όταν το &lt;span class="caps"&gt;WLAN&lt;/span&gt; έχει &lt;span class="caps"&gt;WPA2&lt;/span&gt; (only) security, αλλά &amp;#8230; τι να κάνεις! Αυτά έχει η &lt;em&gt;Apple&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Στις 00:05 (περίπου) χτυπάει το κινητό μου. Ήταν η θεία μου που μένει στο&amp;nbsp;Sindelfingen:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Πάνο, τι έπαθε το τηλέφωνό σας; Σας παίρνω τηλέφωνο αλλά δεν&amp;nbsp;χτυπάει.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Όντως, σηκώνω το ακουστικό και δεν ακούω τίποτα. Πηγαίνω μέσα στο Fritz!box και βλέπω να αναβοσβήνει το κόκκινο &lt;span class="caps"&gt;LED&lt;/span&gt; (info). Βλέπετε, το τηλέφωνο εδώ είναι &lt;span class="caps"&gt;VOIP&lt;/span&gt;, και έχω 3 &lt;em&gt;Rufnummem&lt;/em&gt;, τα οποία μπορώ να κάνω &lt;em&gt;forward&lt;/em&gt; στο κινητό μου. Δηλαδή αν με παίρνεις στο σταθερό, μπορώ να το τροποιήσω ώστε να χτυπάει και το κινητό (εφόσον είναι στο Internet) ώστε να μην χάνω καμία κλήση. Ένα επιπλέον θετικό από την ιστορία του &lt;span class="caps"&gt;VOIP&lt;/span&gt;, είναι ότι κρατάει τις κλήσεις στα log files, και μπορεί να στα κάνει export σε &lt;code&gt;CSV&lt;/code&gt; format το οποίο μπορεί να το κάνεις &lt;code&gt;import&lt;/code&gt; όπου θες και να βγάλεις κάποια άκρως ενδιαφέροντα γραφήματα/συμπεράσματα για τις κλήσεις&amp;nbsp;σου!&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Troubleshooting&amp;nbsp;A&amp;#8217;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Το πρώτο πράγματα που κάνω συνήθως είναι ένα &lt;strong&gt;reset&lt;/strong&gt;. Με μία γρήγορη ματιά δεν είδα να έχει κάποιο κουμπί, οπότε έβγαλα απλά την πρίζα. Περίμενα κανά λεπτό, και την σύνδεσα ξανά, ενώ παράλληλα έβλεπα τα LEDs του Fritz!Box. Στην αρχή, ανάβουν όλα μαζί (ταυτόχρονα), στην συνέχεια αρχίζει να κάνει blinking το &lt;strong&gt;Power&lt;/strong&gt; και μετά απο λίγο &amp;#8230; ανάβει (πάλι) το κόκκινο &lt;span class="caps"&gt;LED&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Troubleshooting&amp;nbsp;B&amp;#8217;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Δεύτερη κίνηση, για να εξακριβώσω αν φταίει το router ή η γραμμή, είναι να βγάλω όλα τα καλώδια από το Fritz!Box. Η αλήθεια είναι ότι εδώ οι Γερμανοί έχουν περίεργα βύσματα, οπότε &lt;em&gt;just to be on the safe side of things&lt;/em&gt;, ξήλωσα τα πάντα και άφησα μόνο το καλώδιο της τροφοδοσίας. Βγάζω - βάζω το ρεύμα &amp;#8230; πάλι τα ίδια αποτελέσματα. Τουλάχιστον μάθαμε&amp;nbsp;κάτι:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Φταίει το Router (η&amp;nbsp;συσκευή).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Troubleshooting&amp;nbsp;Γ&amp;#8217;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Φέρνω λοιπόν το Fritz!Box στο σαλόνι και το βάζω στην πρίζα. Ψάχνω να βρώ το &lt;code&gt;WLAN SSID&lt;/code&gt; μου, αλλά &amp;#8220;πουθενά&amp;#8221;. Προφανώς λοιπόν, το Router δεν έχει καταφέρει να μπουτάρει. Για να είμαστε 100% σίγουροι, σκέφτηκα να το συνδέσω ενσηρματα με το Macbook Air. Ευτυχώς, πριν φύγω από Ελλάδα, αγόρασα έναν θαυματουργό Thunderbolt το Ethernet μετατροπέα, ο οποίος φαίνεται ότι δουλεύει μια χαρά. Δυστυχώς στην περίπτωσή μου, η κάρτα δικτύου του Mac δεν μπορούσε να πάρει &lt;span class="caps"&gt;IP&lt;/span&gt;. Ωστόσο, μάθαμε&amp;nbsp;κάτι:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Δεν μπορώ να επικοινωνήσω με το&amp;nbsp;Router&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Troubleshooting&amp;nbsp;Δ&amp;#8217;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Η επόμενη κίνηση είναι να ψάξουμε για το γνωστό σημείο, στο οποίο χωράει μία οδογλυφίδα ή η μύτη ενός στυλό, ώστε να κάνουμε &lt;strong&gt;hard reset&lt;/strong&gt;, ελπίζοντας πως η επαναφορά των εργοστασιακών ρυθμήσεων θα λύσει το πρόβλημα του κόκκινου &lt;span class="caps"&gt;LED&lt;/span&gt;. Δεν ξέρω πως τους ξέφυγε αυτή η κατασκευαστική λεπτομέρεια, αλλά πρέπει να ομολήσω ότι πρέπει να είναι τελείως &lt;strong&gt;ηλίθιος&lt;/strong&gt; αυτός που ξέχασε να βάλει ένα hard-reset button στο Fritz!Box. Θέλω να πω, το routerάκι είναι &lt;em&gt;τούμπανο&lt;/em&gt;, μέχρι και ενσωματωμένο &lt;em&gt;&lt;span class="caps"&gt;NAS&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; έχει πάνω&amp;#8230;. &lt;em&gt;πόσο δύσκολο ήταν να βάλουν ένα recovery button&lt;/em&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Τι θα κάνω τώρα; Μήπως να πάω να κοιμηθώ; Χα! &lt;em&gt;The night is young&lt;/em&gt;. Πρέπει με κάποιον τρόπο να φορτώσω το εργοστασιακό Firmware, αλλά δεν έχω&amp;nbsp;Internet&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Android Tethering /&amp;nbsp;Hotspot&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Να ναι καλά το Android και το κινέζικο κινητό μου, πήγα στις ρυθμήσεις, άνοιξα το 3G και έβαλα το κινητό να εκτελεί καθήκοντα Wifi, δηλαδή να μοιράζει Internet στο δίκτυο ασύρματα. Οπότε συνδέθηκα με το Macbook και ξεκίνησα το &lt;code&gt;googling&lt;/code&gt;. Σε λίγα δευτερόλεπτα είχα ήδη βρει το επίσημο troubleshooting για το πρόβλημα μου:&lt;a href="http://en.avm.de/nc/service/fritzbox/fritzbox-7390/knowledge-base/publication/show/77_Problem-when-updating-FRITZ-OS-Info-LED-or-several-LEDs-flash-constantly/"&gt;Problem when updating &lt;span class="caps"&gt;FRITZ&lt;/span&gt;!&lt;span class="caps"&gt;OS&lt;/span&gt;: Info &lt;span class="caps"&gt;LED&lt;/span&gt; flashes constantly&lt;/a&gt;. Η λύση που προτίνεται εδώ είναι να κατεβάσουμε το &lt;a href="ftp://ftp.avm.de/fritz.box/fritzbox.7362_sl/firmware/deutsch/"&gt;νέο firmware&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Και; Πώς θα το &lt;code&gt;φλασάρω&lt;/code&gt; ρε ξάδερφε; Αφού δεν μπορώ να επικοινωνήσω με το Router. Για καλή μου τύχη λοιπόν, υπάρχει ένα ειδικό εργαλείο από την εταιρεία, η οποία παρέχει ένα &lt;strong&gt;recovery reset tool&lt;/strong&gt; για κάθε Fritz!Box μοντέλο. Ετσι λοιπόν, &lt;a href="http://en.avm.de/nc/service/fritzbox/fritzbox-7390/knowledge-base/publication/show/160_Restoring-FRITZ-OS-of-the-FRITZ-Box/"&gt;ανοίγω το νέο tab&lt;/a&gt; με τις πληροφορίες και βλέπω ότι το εργαλειο είναι συμβατό &lt;strong&gt;μόνο με Microsoft Windows &lt;span class="caps"&gt;XP&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&amp;#8230;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Γαμ.. @&lt;em&gt;&amp;amp;^&amp;amp;$@&lt;/em&gt;$*@&amp;amp;^@#$@$&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Για κακή μου τύχη, πριν λίγες μέρες είχα σβήσει το &lt;em&gt;VMWare image των Windows 7&lt;/em&gt; από τον &lt;span class="caps"&gt;SSD&lt;/span&gt;, γιατί δεν είχα πολύ χώρο. Ενώ θα μπορούσα &amp;#8212; &lt;em&gt;ο ηλίθιος&lt;/em&gt; &amp;#8212; να το πάρω &lt;strong&gt;backup&lt;/strong&gt; στον εξωτερικό σκληρό, ο οποίος είναι &lt;strong&gt;3 &lt;span class="caps"&gt;TB&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;, βαρέθηκα να σηκωθώ από τον καναπέ, και δεν το έκανα. &lt;em&gt;Καλά να&amp;nbsp;πάθω!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lesson Learned: Πρέπει να στήσω &lt;code&gt;ownCloud&lt;/code&gt; asap!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Αφού κατέβασα λοιπόν το &lt;a href="ftp://ftp.avm.de/fritz.box/fritzbox.7362_sl/x_misc/deutsch/fritz.box_7362_sl.06.20.recover-image.exe"&gt;recovery tool&lt;/a&gt;, στην συνέχεια ξεκίνησα να ψάχνω για Wine ή παρόμοιους emulators των Windows στο Mac. Ε, μετά από λίγο, βρήκα έναν, και το όνομα αυτού: &lt;a href="http://winebottler.kronenberg.org/"&gt;WineBottler&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Με βαρυά καρδιά ξεκίνησα το κατέβασμα. Λέω με &amp;#8220;βαρυά&amp;#8221;, γιατί τότε διαπίστωτα ότι το μέγεθος του &lt;code&gt;dmg&lt;/code&gt; ήταν περίπου &lt;span class="caps"&gt;150MB&lt;/span&gt;, το οποίο δεν είναι και ότι καλύτερο για το συμβόλαιο που έχω σχετικά με το &lt;em&gt;mobile internet&lt;/em&gt;. Μάλιστα, λίγο πριν τελειώσει, μου ήρθε mail πως έχω λιγότερο από 25% προς χρήση, οπότε ήξερα ότι θα μου έμεναν &lt;span class="caps"&gt;MB&lt;/span&gt; για πολύ&amp;nbsp;ακόμα&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mediasensing&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Συνδέω λοιπόν το fritz!box στο Mac μέσω Ethernet και τρέχω το πρόγραμμα με το Wine. Βρε απο δω, βρε απο κει &amp;#8230; τίποτα! Έβγαζε συνέχεια ένα μήνυμα για Γερμανικά να απενεργοποιήσω το &amp;#8220;mediasensing&amp;#8221;. Τι σκατά είναι το &amp;#8220;mediasensing&amp;#8221; ρε παιδια; Τέλος πάντων, μην τα πολυλογώ&amp;#8230; βρήκα &lt;a href="http://www.ip-phone-forum.de/showthread.php?t=264115"&gt;aυτό το θαυμασίο&lt;/a&gt; post σε ένα forum όπου λέει ότι η συγκεκριμένη επιλογή, απενεργοποιείται μέσω της Registry, πειράζοντας το &lt;code&gt;SYSTEM\\CurrentControlSet\\Services\\TcpIp\ \Parameters" /v DisableDHCPMediaSense /t REG_DWORD /d 0x1"&lt;/code&gt;. Όντως λοιπόν, πηγαίνω στις ρυθμήσεις το Wine &amp;gt; &lt;code&gt;Registry Editor&lt;/code&gt; και ενεργοποιώ την&amp;nbsp;επιλογή.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Seriously, μόνο σε μένα έκανε εντύπωση ότι το Wine έχει πλέον και Registry&amp;nbsp;Editor;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Error&amp;nbsp;13&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Μόλις το έκανα αυτό, το error εξαφανίστηκε, και το πρόγραμμα άρχισε να φορτώνει&amp;#8230; Αλλά (ναι κι αλλο πρόβλημα) αυτή την φορά ξεκινάει το πρόγραμμα, αλλά μου βγάζει να επιλέξω network interface στο οποίο έχω συνδέσει το router. Thankfully, η παλιά καλή εντολή &lt;code&gt;ifconfig&lt;/code&gt; έκανε το θαύμα της, και είδα ότι το thunderbolt δουλεύει για ρόλο της &lt;code&gt;en02&lt;/code&gt;. Οπότε, επιλέγω αυτή, πατάω &lt;em&gt;Weiter&lt;/em&gt; και περιμενω&amp;#8230; καθώς περιμένω, ανοίγω το Wireshark και βλέπω ότι το πρόγραμμα στέλνει broadcast μηνύματα στο συγκεκριμένο Interface. Καμία απάντηση από το Router&amp;#8230; το κόκκινο &lt;span class="caps"&gt;LED&lt;/span&gt; συνεχίζει να αναβοσβήνει ακάθεκτο. Σκέφτομαι λοιπόν να κλείσω και να ανοίξω το Router για μία ακόμα φορά. Ο λόγος είναι γιατί θυμήθηκα ότι στην αρχή, παραμένει το Power για 4-5 δευτερόλεπτα και μετά γίνεται παλι Info (κοκκινο). Οπότε μπορεί για αυτά τα 5-6 δευτερόλεπτα που παραμένει στο πράσινο &lt;span class="caps"&gt;LED&lt;/span&gt;, να μπορέσει να δώσει &lt;span class="caps"&gt;IP&lt;/span&gt; αν την ίδια στιγμή έχει ένα χαζό πρόγραμμα που τρέχει σε &lt;span class="caps"&gt;WINE&lt;/span&gt; και το πρίζει να κάνει &lt;code&gt;acknowledgement&lt;/code&gt; σε κάποιο από τα μυνήματά&amp;nbsp;του.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Και όντως έδωσε&amp;#8230;&lt;code&gt;169.254.1.1&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Αρχίζει λοιπόν να φορτώνει μία μπάρα και να γράφει κάτι στα Γερμανικά! &amp;#8220;Ωραία λέω, τελείωσαν τα βάσανα!&amp;#8221;, αλλά &amp;#8230; (ναι πάλι&amp;nbsp;&amp;#8220;αλλά).&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;Recovery läuft auf mtd1 durch.
Dann Fehler bei &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Restaurierung mtd3&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; Fehler WinError-13 
Das Recovery Programm bricht dann komplett ab.
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Μετά από καμιά 10αρια αποτυχημένες προσπάθειες, έπεσα πάνω &lt;a href="http://www.router-faq.de/index.php?id=fb&amp;amp;fb=recover#l1"&gt;σ&amp;#8217;αυτό&lt;/a&gt; το thread. Εδώ λοιπόν λένε, να δώσω καρφωτά &lt;span class="caps"&gt;IP&lt;/span&gt; και να μην περιμένω τον &lt;span class="caps"&gt;DHCP&lt;/span&gt;. Ετσι κ&amp;nbsp;έκανα:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;span class="caps"&gt;IP&lt;/span&gt;-Adresse: &lt;code&gt;192.168.178.2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Subnetzmaske: &lt;code&gt;255.255.255.0&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Standardgateway: &lt;code&gt;192.168.178.1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bevorzugter &lt;span class="caps"&gt;DNS&lt;/span&gt;-Server: &lt;code&gt;192.168.178.1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Εκτός από αυτό, ένα παλικάρι συμβούλευε να δοκιμάσουμε να συνδεθούμε και στην &lt;code&gt;Port B&lt;/code&gt; αντί της &lt;code&gt;Port A&lt;/code&gt; που κάνει αναφορά το&amp;nbsp;manual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Προφανώς, μόλις πάτησα το &lt;code&gt;apply&lt;/code&gt; το Router δεν έδωσε σημεία ζωής στην συγκεκριμένη διεύθυνση. Οπότε άνοιξα πάλι το &lt;em&gt;recover tool&lt;/em&gt;, και μόλις ξεκίνησε να στέλνε broadcast, έβαλα/εβγαλα το ρεύμα στο Fritz!Box. Όντως, μετά από λίγα δευτερόλεπτα, το εντόπισε και ξεκίνησε το scan. Αυτή την φορά πήγε ένα βήμα παραπέρα, αλλά πάλι έβγαλε το ίδιο&amp;nbsp;σφάλμα.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Παίζοντας λίγο με το &lt;code&gt;TCP Optimizer&lt;/code&gt; (ένα &lt;a href="http://www.router-faq.de/index.php?id=programme&amp;amp;prog=tcpoptimizer"&gt;πρόγραμμα&lt;/a&gt;) πάλι για Windows, με βοήθησε να ρυθμήσω τον ρυθμό μετάδοσης. Αρχισα λοιπόν να παίζω σε Half-Duplex και με διαφορετικά &lt;span class="caps"&gt;MTU&lt;/span&gt;. Όταν το έβαλα όμως στο αυτόματο και προσπάθησα ξανά &amp;#8230; το recovery tool&amp;nbsp;δούλεψε!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Φλασάρισμα&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Έχοντας πλέον πρόσβαση στον πίνακα ελέγχου του Fritz!Box, πήγα και του πέρασα manually το καινούριο firmware. Για να το κάνω αυτό, έπρεπε να ενεργοποιήσω την επιλογή &lt;code&gt;Ansicht: Erweitert&lt;/code&gt; ώστε να βλέπω περισσότερες πληροφορίες, διαφορετικά το μόνο που σου είχε είναι το Online Update. Πάω λοιπόν &lt;code&gt;Sicherung&lt;/code&gt; &amp;gt; &lt;code&gt;Wiederherstellen&lt;/code&gt; και ανεβάζω το &lt;code&gt;*.image&lt;/code&gt; αρχείο. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Εννοείται&lt;/strong&gt; πως κατά την διάρκεια το φλασαρίσματος, είχα συνδεμένο το Fritz!Box με το Macbook μέσω Ethernet και δεν το ξεσύνδεσα παρά μόνο όταν τελείωσε και ολοκληρώθηκε ολόκληρη η&amp;nbsp;διαδικασία.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Τέλος καλό, Internet&amp;nbsp;όμως;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Για κακή μου τύχη, είχα αλλάξει τον κωδικό με τον οποίο κάνω Login στην 1und1. Οχι δεν τον ξέχασα, τον θυμάμαι μια χαρά. Το πρόβλημα είναι ότι για να συνδεθείς στο Internet (και να λειτουργήσει και το τηλέφωνο), το Fritz!Box σου ζητάει ένα StartCode, ο οποίος κωδικός γίνεται generate &lt;strong&gt;κάθε φορά που αλλάζεις password&lt;/strong&gt;. Για μία ακόμα φορά, το κινητό έσωσε την κατάσταση. Μπήκα στο 1und1 login center, αλλαξα τον κώδικο, κι στο καπάκι μου έστειλαν τον νέο StartCode με τον οποίο μπόρεσα και ενεργοποιήσα τόσο το Internet όσο και το&amp;nbsp;τηλέφωνο.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Ηθικό Δίδαγμα:
Ποτέ, μα ποτέ, μα ποτέ μην βάλετε το Router σας να κάνει αυτόματα update το firmware. Έπαθα ότι έπαθα, γιατί το Fritz!Box κάθε βράδυ στις 00:00 ψάχνει να βρει αν υπάρχει κάποια νεοτερη έκδοση. Απόψε λοιπόν βρήκε, προσπάθησε να την εφαρμόσει, δεν τα κατάφερε, και&amp;nbsp;κόλλησε&amp;#8230;&lt;/p&gt;</summary><category term="fritz-box"></category></entry><entry><title>New dedicated server in da house με 5 Ευρώ</title><link href="http://drpaneas.github.io/testblog/new-dedicated-server-in-da-house-me-5-euro" rel="alternate"></link><updated>2015-01-02T21:20:00+02:00</updated><author><name>Πανος Γεωργιαδης</name></author><id>tag:drpaneas.github.io,2015-01-02:testblog/new-dedicated-server-in-da-house-me-5-euro</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Καλή Χρονιά&lt;/strong&gt; και &lt;strong&gt;Χρόνια Πολλά&lt;/strong&gt; φίλοι μου! Πρώτο άρθρο για το &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;, και σκέφτηκα να ξεκινήσω με κάτι που με χαροποίησε ιδιαίτερα τις προυηγούμενες μέρες. Προφανώς και δεν αναφέρομαι στην άδεια των Χριστουγέννων (&lt;em&gt;ψέμματα&lt;/em&gt;), ούτε στα Χριστουγεννιάτικα δώρα (&lt;em&gt;πάλι ψέμματα&lt;/em&gt;), αλλά στον νέο μου dedicated server, τον οποίο νοικιάζω μόλις 5 Ευρώ τον&amp;nbsp;μήνα!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Επίσης, είμαι χαρούμενος γιατί αυτό είναι το πρώτο Editorial το blog. Σε αυτή την κατηγορία θα γράφω προσωπικές εμπειρίες και απόψεις που δεν έχουν να κάνουν με &lt;em&gt;στεγνά&lt;/em&gt; how-to, αλλά είναι πιο πολύ experienced-based, και προφανώς &lt;em&gt;personally biased&lt;/em&gt;. Ας πάμε όμως στο κυρίως θέμα: τον&amp;nbsp;server!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span class="caps"&gt;WLAN&lt;/span&gt; και&amp;nbsp;προβλήματα&amp;#8230;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Σαν γνήσιος geek, κάθε φορά που ταξιδεύω, προσπαθώ να συνδεθώ στο &lt;span class="caps"&gt;WLAN&lt;/span&gt; του μεταφορικού μέσω του οποίου βρίσκομαι. Δυστυχώς, στην Γερμανία δεν υπάρχει σαν έννοια το &lt;em&gt;Free Wifi&lt;/em&gt; &amp;#8212;ενώ στην Ελλάδα, το εφάρμωσε μια χαρά ο Σαμαράς&amp;#8212; και γενικά το &amp;#8220;&lt;em&gt;Free&lt;/em&gt;&amp;#8221; δύσκολα το βρίσκεις (&lt;em&gt;ευλογημένα Starbucks&lt;/em&gt;). Πρόσφατα λοιπόν, ταξιδεύαμε με το λεωφορείο μαζί με την Αλεξάνδρα, πηγαίνοντας προς ένα μικρό χωριό της Βάδης-Βυτερμβέργης κοντά στην Στουτγγάρδη, το Sindelfigen&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Εκεί μένουν οι συγγενείς μου, και τι καλύτερο από το να περνάς την Πρωτοχρονιά μαζί με τους συγγενείς σου (&lt;em&gt;emotion detected&lt;/em&gt;). Ανοίγω λοιπόν το Macbook και δοκιμάζω να μπω στο Gmail μου. Δυστυχώς όμως, διαπίστωσα πως όταν έστελνα &lt;code&gt;HTTP Request&lt;/code&gt; προς οποιονδήποτε webserver, ο &lt;code&gt;gateway 10.10.10.1&lt;/code&gt; μου πετούσε διάφορα &lt;em&gt;άκυρα&lt;/em&gt; errors. Προσπάθησα λίγη ώρα κάνοντας κάποιο βασικό troubleshooting,&amp;nbsp;όπως:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ping -c 5 google.com&lt;/code&gt; (λειτούργησε μια&amp;nbsp;χαρά)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;traceroute google.com&lt;/code&gt; (λειτούργησε&amp;nbsp;επίσης)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Αλλαγή των &lt;span class="caps"&gt;DNS&lt;/span&gt; με αυτών της Google&amp;nbsp;(8.8.8.8)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Καρφωτή&lt;/em&gt; &lt;span class="caps"&gt;IP&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;κλπ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Εν τέλη, δοκίμασα να συνδεθώ μέσω &lt;code&gt;VPN&lt;/code&gt;. Για κάποιον λόγο είχα αγοράσει παλαιότερα μία υπηρεσία που μου επιτρέπει να συνδέομαι σε &lt;span class="caps"&gt;VPN&lt;/span&gt; servers ανά τον κόσμο για περιορισμένο χρονικό διάστημα. Εκείνη την στιγμή, συνδέθηκα σε κάποιον server στο Λουξεμβούργο, όπου αν και έκανε λίγη ώρα παραπάνω από ότι περιμένα, τελικά τα κατάφερα να επισκεφτώ μερικά&amp;nbsp;websites. &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I had a moment of&amp;nbsp;enlightment&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Εκείνη την στιγμή, αναθεώρησα πόσο σημαντικό είναι για μένα να έχω ένα &lt;em&gt;&lt;span class="caps"&gt;VPN&lt;/span&gt; Server&lt;/em&gt;, καθώς ποτέ δεν ξέρεις πότε θα τον χρειαστείς. Βλέπετε, η αδερφή μου, είναι τόσο έξυπνη που μου &lt;em&gt;ξύλωσε&lt;/em&gt; το Raspberry Pi, το οποίο εκτελούσε χρέη OpenVPN server στην Θεσσαλονίκη, με αποτέλεσμα να έχω μείνει ξεκρέμαστος&amp;nbsp;&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2&gt;Η αφορμή που&amp;nbsp;έψαχνα&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Η λύση φαίνεται να είναι ένας dedicated server. Όχι shared hosting, ούτε &lt;span class="caps"&gt;VPS&lt;/span&gt;. Θέλω έναν reference host στον οποίο να μπορώ να εγκαθιστώ, να ρυθμίζω, και να διαλύω &lt;strong&gt;ό,τι θέλω&lt;/strong&gt;. Η &lt;a href="http://www.hetzner.de"&gt;Hetzner&lt;/a&gt; είναι μία από τους καλύτερους providers, αλλά αρκετά ακριβή. Οπότε έψαχνα για κάτι περισσότερο &lt;strong&gt;value for money&lt;/strong&gt;. Δεν ήθελα κάτι σταθερό ή κανένα killer rig &lt;span class="caps"&gt;PC&lt;/span&gt;, και τελικά το&amp;nbsp;βρήκα:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;KS&lt;/span&gt;-1   Atom™ N2800 640 2c/ 4t  1.86 GHz+   2 &lt;span class="caps"&gt;GB&lt;/span&gt;    500 &lt;span class="caps"&gt;GB&lt;/span&gt;  100 Mbps    € 4.99 χωρίς&amp;nbsp;ΦΠΑ &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Η εταιρία λέγεται &lt;a href="http://www.kimsufi.com/uk/"&gt;Kimsufi&lt;/a&gt; και διαθέτει dedicated server με &lt;strong&gt;1 static &lt;span class="caps"&gt;IP&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; για φοιτητές ή newbies στον χώρο του &lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;IT&lt;/span&gt; Administration&lt;/strong&gt;. Αυτό ακριβώς που έψαχνα: έναν&amp;nbsp;server!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Για όσους ενδιαφέρονται, πρόκειται για ένα σύμπλεγμα από εταιρίες με αρχηγό την &lt;span class="caps"&gt;OVH&lt;/span&gt;. Το πράγμα έχει ως&amp;nbsp;εξής:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ακριβές λύσεις: &lt;a href="http://www.ovh.de/dedicated_server/"&gt;&lt;span class="caps"&gt;OVH&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &amp;gt;100 Ευρώ τον&amp;nbsp;μήνα&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Μεσαίες λύσεις: &lt;a href="http://www.soyoustart.com/de/innovation-zone/hyper-v-azure/"&gt;So you can start&lt;/a&gt; &amp;gt;80 Ευρώ τον&amp;nbsp;μήνα&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Φθηνές λύσεις: &lt;a href="http://www.kimsufi.com/de/"&gt;Kimsufi&lt;/a&gt; &amp;gt;5 Ευρώ τον&amp;nbsp;μήνα&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Δεν πρόκειται να μπω σε λεπτομέρειες για το τι προσφέρει ο καθένας τους. Αν ενδιαφέρεστε, κάντε κλικ και διαβάστε. Αν και είναι στα Γερμανικά, μπορείτε να αλλάξετε &lt;em&gt;region&lt;/em&gt; και γλώσσα (&lt;em&gt;πχ Ιρλανδία ή Αγλλία&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Διαρκώς &amp;#8220;Sold&amp;nbsp;out&amp;#8221;!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Για αρκετό χρονικό διάστημα επισκεπτόμουν &lt;em&gt;συχνά-πυκνά&lt;/em&gt; το website της &lt;a href="http://www.kimsufi.com/de/"&gt;Kimsufi&lt;/a&gt; και περιμένα να δω πότε θα είναι διαθέσιμος ο server των 5 Ευρώ. Δεν βιαζόμουν ιδιαίτερα, κι έτσι το πήρα χαλαρά στην αρχή. Randomly, έριχνα καμιά ματιά, αλλά για κακή μου τύχη &lt;em&gt;ποτέ μα ποτέ&lt;/em&gt; δεν ήταν διαθέσιμος για αγορά. Η αλήθεια είναι όμως πως μετά το περιστατικό στο λεωφορείο, βρήκα την αφορμή που έψαχνα και τότε ήταν που αρχίσα να προβληματίζομαι και να χάνω την υπομονή&amp;nbsp;μου.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Αντί να το αφήσω στην τύχη του, σκέφτηκα να γράψω ένα script που θα κάνει την δουλειά για μένα. Η δουλειά του θα ήταν να επισκέπτεται το website και να βλέπει αν είναι διαθέσιμος ο server, και όταν θα είναι να μου στείλει&amp;nbsp;mail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το πρόβλημα σε όλα αυτά είναι ότι είμαι υπερβολικά τεμπέλης για να το κάνω σωστά. Ένας κανονικός προγραμματιστής θα έγραφε έναν &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt; Parser ή ακόμα καλύτερα θα χρησιμοποιούσε μία έτοιμη βιβλιοθήκη της Python. Αλλά στην δική μου περίπτωση, τα πράγματα ήταν διαφορετικά. Ήθελα να γράψω ένα script μέσα σε 5 λεπτά, &lt;em&gt;more or less&lt;/em&gt;. Οπότε, η όλη διαδικασία ήταν τελικά ως&amp;nbsp;εξής:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Inspect&amp;nbsp;Element&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Κάνοντας &amp;#8220;&lt;em&gt;Δεξί κλικ&lt;/em&gt;&amp;#8221; στον Google Chrome (&lt;em&gt;αλλά και σε άλλους browsers&lt;/em&gt;), υπάρχει μία επιλογή που λέει &lt;code&gt;Inspect Element&lt;/code&gt;. Παίζοντας λοιπόν τον &lt;em&gt;Sherlock Holmes&lt;/em&gt;, άρχισα να εξερευνώ το &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt; template της σελίδα του Kimsufi. Μιας λοιπόν που ο server των 5 ευρώ δεν ήταν διαθέσιμος, η προσοχή μου στράφηκε σ&amp;#8217;εναν άλλον, πιο ακριβό,που όμως ήταν διαθέσιμος: Με άλλα λόγια, υπήρχε &amp;#8220;Buy&amp;nbsp;Button&amp;#8221;! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Buy Button" src="/images/inspect.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Συγκεκριμένα, με ενδιέφερε να δω αυτό&amp;nbsp;ακριβώς:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;a&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;href=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;https://www.kimsufi.com/en/order/kimsufi.cgi?hard=150sk40&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;order-button&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Όπως βλέπετε, οι σελίδες των server προς αγορά είναι &lt;code&gt;hardcoded&lt;/code&gt;. Αυτό σημαίνει ότι το &lt;code&gt;URL&lt;/code&gt; δεν παράγεται &lt;em&gt;dynamically&lt;/em&gt; αλλά είναι &lt;em&gt;static&lt;/em&gt; δηλωμένο στο εκάστωτε &lt;code&gt;Buy Button&lt;/code&gt;. Το αν θα φαίνεται το &lt;code&gt;Buy Button&lt;/code&gt; ή όχι, αυτό είναι δουλειά της Javascipt με λίγο &amp;#8220;if-else&amp;#8221;. Μιας λοιπόν που τα links ήταν όλα visible στον κώδικα, βρήκα ότι το link του server μου είναι το&amp;nbsp;εξής:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;https://www.kimsufi.com/en/order/kimsufi.cgi?hard=150sk10
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Το πρώτο πράγμα που έκανα είναι να επισκεφτώ την &lt;a href="https://www.kimsufi.com/en/order/kimsufi.cgi?hard=150sk10"&gt;παραπάνω σελίδα&lt;/a&gt;. Εκεί είδα ότι ο server δεν είναι διαθέσιμος, και συγκεκριμένα παρατήρησα ότι γράφει &lt;strong&gt;Error&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kimsufi error page" src="/images/errorpage.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Θαυμασια νέα! Οπότε το μόνο που είχα να κάνω είναι να βάλω ένα script να κατεβάζει τον &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt; κώδικα αυτής της σελίδας και να ψάχνει να βρει αν υπάρχει το &lt;strong&gt;string&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;error&lt;/code&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Αν το βρεί, τότε αυτό θα σημαίνει πως ο server δεν είναι&amp;nbsp;διαθέσιμος. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Αν δεν υπάρχει, τότε σημαίνει ότι ο server είναι διαθέσιμος για&amp;nbsp;αγορά!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Άρα σε πρώτη φάση έγραψα κάτι&amp;nbsp;τέτοιο:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;wget https://www.kimsufi.com/en/order/kimsufi.cgi?hard&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;150sk10 -O foo.html

&lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt; cat foo.html &lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt; grep &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;1  Error&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;then&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Αδερφέ, δεν είναι έτοιμο&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;else&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Αγόρασε ΤΩΡΑ!!!&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;fi&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Για να είμαι ειλικρινής, την πρώτη φορά, έβαλα &lt;code&gt;echo&lt;/code&gt; εντολές, ώστε να ξέρω τι συμβαίνει. Αφού βεβαιώθηκα ότι το &lt;code&gt;grepping&lt;/code&gt; λειτουργεί έτσι όπως θα έπρεπε, μετά αντικατέστησα τα &lt;code&gt;echo&lt;/code&gt; με τις κανονικές&amp;nbsp;εντολές. &lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;wget https://www.kimsufi.com/en/order/kimsufi.cgi?hard&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;150sk10 -O foo.html

&lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt; cat foo.html &lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt; grep &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;1  Error&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;then&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot; /dev/null&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;else&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Dedicated Server available&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt; mail -s subject drpaneas@gmail.com &lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;fi&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Τέλος, ανακατεύθυνα και το output από το &lt;code&gt;grep&lt;/code&gt; στο &lt;code&gt;/dev/null&lt;/code&gt; για να μην με πρίζει κάθε φορά που το τρέχει και βρίσκει το error. Μην ξεχνάτε ότι εμένα με ενδιαφέρει μόνο μία συνθήκη: αυτή που αποτυγχάνει να βρει το error, γιατί τότε σημαίνει ότι δεν υπάρχει error, άρα το link θα είναι διαθέσιμο, άρα ο server διαθέσιμος προς&amp;nbsp;αγορά!&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;wget https://www.kimsufi.com/en/order/kimsufi.cgi?hard&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;150sk10 -O foo.html

&lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt; cat foo.html &lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt; grep &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;1  Error&amp;quot;&lt;/span&gt; &amp;gt; /dev/null&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;then&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot; /dev/null&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;else&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Dedicated Server available&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt; mail -s subject drpaneas@gmail.com &lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;fi&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Εννοείται ότι αντί να κάτσω να σετάρω το &lt;code&gt;postfix&lt;/code&gt; για να στέλνω mail από το terminal χρησιμοποιώντας το GMail ως mail-server, προτιμήσα να &amp;#8220;&lt;em&gt;μαρκάρω&lt;/em&gt;&amp;#8221; τα μηνύματα από το localhost ως &lt;strong&gt;μη spam&lt;/strong&gt;. Οπότε πλέον μπορούσα να στείλω mail απο το terminal και να το λάβω το Gmail Inbox χωρίς να το πετάξει το Filter στα&amp;nbsp;spam. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Στην συνέχεια ενεργοποιήσα το Smartphone μου να κάνει θόρυβο όταν δέχομαι e-mails, και τελειοποίησα το ήδη πρόχειρο script γράφοντας μία &lt;code&gt;λούπα&lt;/code&gt; που θα επαναλαμβάνει τον παραπάνω έλεγχο άνα&amp;nbsp;λεπτό.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="c"&gt;#!/bin/bash&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;while&lt;/span&gt; :
&lt;span class="k"&gt;do&lt;/span&gt;
    wget https://www.kimsufi.com/en/order/kimsufi.cgi?hard&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;150sk10 -O foo.html

    &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt; cat foo.html &lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt; grep &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;1  Error&amp;quot;&lt;/span&gt; &amp;gt; /dev/null&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;then&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot; /dev/null&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;else&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Dedicated Server available&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt; mail -s subject drpaneas@gmail.com &lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;fi&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;

    rm *.html
    sleep 60
&lt;span class="k"&gt;done&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Προφανώς και το παραπάνω script αποτελεί ότι χειρότερο μπορεί να γράψει ποτέ Linux Programmer, καθώς είναι τελείως ηλίθιο! Για παράδειγμα, αν αποτύχει το &lt;span class="caps"&gt;SSL&lt;/span&gt; connection (βλ. το &lt;code&gt;https&lt;/code&gt; στο link) αυτό σημαίνει ότι το &lt;code&gt;wget&lt;/code&gt; θα κατεβάσει &lt;em&gt;garbage&lt;/em&gt; &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt;, στην οποία δεν θα υπάρχει το &lt;code&gt;1  Error&lt;/code&gt; για το οποίο κάνω &lt;code&gt;grep&lt;/code&gt;, και έτσι θα μου στείλει λανθασμένα e-mail λέγοντας μου &lt;code&gt;Dedicated Server available&lt;/code&gt;. Αλλά είπαμε, μην ξεχνάτε, το script αυτό γράφτηκε με γνώμονα 2&amp;nbsp;πράγματα:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5&amp;nbsp;λεπτά&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ένα γρήγορο hack να κάνει την δουλειά (έστω και&amp;nbsp;πρόχειρα)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Και όντως, μετά από 1 μέρα, καθώς ήμουν στην δουλειά, χτυπάει το κινητό μου! Βλέπω mail από το terminal, και κατευθείαν επισκέπτομαι το link. Μην σας τα πολυλογώ παιδιά, μέσα σε 3 λεπτά έκανα Register και ολοκλήρωσα την αγορά πληρώνοντας μέσω Paypal. Σε 5 λεπτά, 120 servers των 5 Ευρώ είχαν ήδη γίνει sold&amp;nbsp;out!&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Insomnia και&amp;nbsp;διαγωνισμός&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Εδώ και αρκετά χρόνια παίρνω μέρος σε διάφορους διαγωνισμους που γίνονται σε γνωστά Forums, αλλά ποτέ δεν έχω κερδίσει κάτι. Ε, αυτή την φορά &lt;em&gt;&amp;#8220;έσπασε η γκίνια&amp;#8221;&lt;/em&gt; και κέρδισα ένα &lt;code&gt;eu&lt;/code&gt; domain από την &lt;a href="https://www.ipdomain.net/el"&gt;&lt;span class="caps"&gt;IP&lt;/span&gt; Host&lt;/a&gt;, το οποίο ονόμασα &lt;code&gt;pingouinos.eu&lt;/code&gt;. Την κατάλληλη στιγμή λοιπόν ήρθε και το domain, ώστε να μην έχω να θυμάμαι απ&amp;#8217;έξω την &lt;code&gt;IP Address&lt;/code&gt; ή το &lt;code&gt;hostname&lt;/code&gt;. Κάποια μέρα λοιπόν μέσα στην εβδομάδα έχω σκοπό να κάτσω να δω πως μπορώ να αλλάξω τους &lt;code&gt;name servers&lt;/code&gt; στην &lt;a href="https://www.ipdomain.net/el"&gt;&lt;span class="caps"&gt;IP&lt;/span&gt; Host&lt;/a&gt; ώστε να &amp;#8220;&lt;em&gt;βλέπεi&lt;/em&gt;&amp;#8221; απευθείας τον νέο μου, φθηνό dedicated server&amp;nbsp;:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Σημείωση&lt;/em&gt;: Να θυμηθώ να ενεργοποιήσω το &lt;span class="caps"&gt;SSH&lt;/span&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;What&amp;#8217;s the catch&amp;nbsp;?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Μετά από 7 περίπου ώρες, η εταιρία επαλήθευσε τα στοιχεία μου και μου έστειλε τα credentials για login. Υπάρχει μία τεράστια λίστα από Linux distro και FreeBSD προς εγκατάσταση (&lt;em&gt;one click install&lt;/em&gt;) καθώς και ένας πολύ απλός Panel για&amp;nbsp;Monitoring. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kimsufi Manager Panel" src="/images/kimsufipanel.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Για τα 5 Ευρώ, η Kimsufi δεν σου βάζει κάποιο bandwidth limit, αλλά προφανώς αν αρχίσεις να επιβαρύνεις το δίκτυο θα σου πει &amp;#8220;κανά δύο λογάκια&amp;#8221;. Δεν παρέχει κανενός είδος support, κάτι που είναι λογικό για την&amp;nbsp;τιμή.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Είναι τρελοί Αυτοί οι&amp;nbsp;Βόρειοι&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ο server μου βρίσκεται σ&amp;#8217;ένα Datacenter στην Γαλλία, και συγκεκριμένα σε μία περιοχή που λέγεται &amp;#8220;Nord-pas-de-calais&amp;#8221;. Μόλις το διάβασα, θυμήθηκα αμέσως την γνωστή Γαλλική κωμωδία &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt1064932/"&gt;Είναι τρελοί αυτοί οι Βόρειοι&lt;/a&gt;. Αν και δεν είμαι &lt;em&gt;fan&lt;/em&gt; του Γαλλικού κινηματογράφου, αυτή η ταινία έχει πολύ γέλιο. Αν δεν την έχετε δει&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:2" rel="footnote"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, αξίζει να την δείτε, θα σας φτιάξει την διάθεση και θα περάσετε ένα όμορφο&amp;nbsp;βράδυ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Για όσους έχετε δει την ταινία, φανταστείτε να πάρω τηλέφωνω στην &lt;em&gt;τεχνική υποστήριξη&lt;/em&gt; και να αρχίσουν να μου μιλάνε &lt;em&gt;Σετεμί&lt;/em&gt;! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Στην χώρα τον Σετεμι" src="/images/setemi.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Σε περίπτωση που περάσουν οι 30 μέρες και ξεχάσετε να ανανεώσετε την συνδρομή σας, τότε γίνεται αυτόματα format. Ω ναι, δεν σας ρωτάνε ξανά και ξανά όπως κάνουν στο GoDaddy. Δεν τους ενδιαφέρει, δεν ασχολούνται! Οπότε, μην ξεχάσετε να ανανεώσετε την συνδρομή σας, διαφορετικά ο server σας θα βγει άμεσα στο σφυρί στην επόμενη κλήρωση, και θα γίνει άμεσα sold out&amp;nbsp;:)&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;Εκεί βρίσκεται το εργοστάσιο της Porsche. &lt;a href="http://el.wikipedia.org/wiki/%CE%96%CE%AF%CE%BD%CF%84%CE%B5%CE%BB%CF%86%CE%B9%CE%B3%CE%BA%CE%B5%CE%BD"&gt;Διαβάστε περισσότερα&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;Δείτε το &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=fY5cWL4SUmw"&gt;trailer&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:2" rev="footnote" title="Jump back to footnote 2 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</summary><category term="server"></category></entry></feed>